\item \textbf{ACTIVIDAD: Diseño de guitarras acústicas.}
Usted y sus amigos deciden fundar una pequeña empresa de nueva creación en su garaje. Su negocio diseñará y construirá guitarras acústicas con cuerdas de acero. Realiza investigaciones en línea y decide las cuerdas particulares que usará. La tabla muestra los datos de su investigación para las seis cuerdas que se utilizarán en sus guitarras:

\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|}
\hline
\textbf{Nota de cuerda abierta} & \textbf{Frecuencia Fundamental (Hz)} & \textbf{Peso de la cuerda / unidad longitud ($10^{-5}\text{ lb/in}$)} \\ \hline
e' & 329.6 & 2.000 \\ \hline
b & 246.9 & 2.930 \\ \hline
g & 196.0 & 5.870 \\ \hline
d & 146.8 & 9.180 \\ \hline
A & 110.0 & 14.70 \\ \hline
E & 82.41 & 32.20 \\ \hline
\end{tabular}
\end{center}

El sistema de nomenclatura de notas utilizado en la primera columna de la tabla es tal que Do medio (como se toca en un piano) se anota con minúscula do. Las notas en la octava por encima del Do medio usan esta notación minúscula/notación preparada (prima, como e'). El Do debajo del Do medio (y las notas en la octava que comienzan con este Do) se anota con do en minúscula. El siguiente Do abajo (y las notas en la octava que comienza con este Do) se anota con mayúscula Do. Por tanto, la nota Mi (E) de la cuerda más baja de la guitarra está dos octavas por debajo de la nota do de la cuerda más alta.

Diseña sus guitarras para que la longitud de la cuerda (la longitud de la parte vibrante de la cuerda) sea de $25.50\text{ pulgadas}$ para las seis cuerdas.
\begin{enumerate}
    \item Después de seleccionar las cuerdas que se utilizarán, su equipo debe elegir la madera particular que se utilizará en la guitarra, y luego diseñar el grosor de la madera en la cara frontal de la guitarra. Esta elección y este diseño dependerán de la tensión total ejercida por las cuerdas en la cara frontal. ¿Cuál es la tensión total en las seis cuerdas?
    \item Otra parte de su diseño se relaciona con la velocidad de la onda en las cuerdas. Para su diseño, la velocidad de la onda en la cuerda e' debe ser aproximadamente cuatro veces mayor que en la cuerda E. ¿Los datos anteriores satisfacen este criterio de diseño?
    \item ¿Alguna guitarra diseñada como esta no cumple con los criterios de diseño en el inciso (2)?
\end{enumerate}