\item \textbf{ACTIVIDAD: Determinación experimental de la aceleración gravitacional.}
En línea, lee sobre un grupo de estudiantes de física que hacen una práctica de péndulo simple. Usaron un pequeño objeto unido al final de una cuerda para formar un péndulo simple. Los estudiantes midieron los intervalos de tiempo total para 50 oscilaciones de su movimiento armónico para pequeños desplazamientos angulares y tres longitudes, publicando sus datos en línea:

\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|}
\hline
\textbf{Longitud $L$ (m)} & \textbf{Intervalo de tiempo para 50 oscilaciones (s)} \\ \hline
1.000 & 99.8 \\ \hline
0.750 & 86.6 \\ \hline
0.500 & 71.1 \\ \hline
\end{tabular}
\end{center}

Divida su grupo en dos mitades y haga que cada mitad encuentre un valor para $g$, la aceleración debida a la gravedad, usando diferentes enfoques:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Grupo (i):} determine el periodo de movimiento $T$ para cada longitud del péndulo. A partir de esa longitud, use la ecuación $T = 2\pi\sqrt{L/g}$ para encontrar un valor de $g$ para cada longitud. Determine el valor medio de $g$ obtenido a partir de estas tres mediciones independientes y compárelo con el valor aceptado ($9.80\text{ m/s}^2$).
    \item \textbf{Grupo (ii):} determine el periodo de movimiento $T$ para cada longitud del péndulo. Trace $T^2$ contra longitud $L$ y obtenga un valor para $g$ de la pendiente de su gráfico de línea recta que mejor se ajuste, usando la relación lineal correspondiente.
\end{itemize}
¿Cómo se comparan los valores de $g$ para los dos grupos?