\item \textbf{Tsunamis en mar abierto.}
Usted y sus amigos están trabajando para la Administración Nacional Oceánica y Atmosférica (NOAA) y están aprendiendo sobre tsunamis para prepararse y poder ayudar en el Centro de Alerta de Tsunami del Pacífico en Hawái. Su instructor le dice que un tsunami típico en el océano abierto podría tener una velocidad de 800 km/h, una longitud de onda de 200 km y una amplitud de 1.0 m.
\begin{enumerate}
    \item Si estuviera en un barco en mar abierto viajando a su posición en Hawái y un tsunami atravesara el agua alrededor de su barco, ¿qué efectos experimentaría?
    \item Si estuvo en la playa de Hawái y vio que el agua del océano retrocedía a una distancia mucho mayor debido a la actividad normal de las olas, representando la depresión de un tsunami, ¿cuánto tiempo tendría para advertir a todos que salgan de la playa? Tenga en cuenta que la frecuencia de una onda de agua sigue siendo la misma a medida que pasa a través de diferentes profundidades de agua. Sin embargo, la amplitud y la velocidad de la onda cambian.
    \item Suponga que la energía del tsunami se conserva. Es decir, ignore cualquier reflejo de energía a medida que la onda de agua se transmite a aguas poco profundas, donde su velocidad cambia. En ese caso, de la ecuación 16.21, expresamos el poder de la ola como $P_r \propto A^2 v$. Con base en nuestra suposición de que no hay reflejo de energía, ¿cuál sería la amplitud de la ola descrita anteriormente cuando está pasando por una región poco profunda donde la velocidad de la ola es de 75 km/h?
    \item Si la mitad de la energía de la ola se refleja cuando ingresa a las aguas poco profundas, ¿cuál sería la amplitud de la ola en las aguas poco profundas descritas en el inciso (3)?
\end{enumerate}